美股認真討論區 MCCCLXXIX

開定...繼續討論...

** 連登指數及3大法人留倉會貼係本區Mewe，方便查閱

本區編年史/名人堂 （香港網絡大典）

本區Mewe

小西Mewe

小西FB

加強板雷公Market Breath website

tradeview version

ARK 追蹤神器

《方舟投資主禱文》
我們在天上的母：願人都尊契媽的名為聖。
願契媽的國降臨，願契媽的電動車馳騁在地上，
如同爆升在天上。我們盼望的升幅，
求契媽今日賜給我們，又求饒恕石仔拋售的罪，
因為我們饒恕得罪SH的人。
不叫我們遇見破壞性創新，拯救我們脫離短炒。
離開方舟的叛徒，定必受到地獄之火的懲罰。
因為坐貨、賺錢、移民，
全是契媽的子民，直到永遠。阿們。

Trello 開左Public美股認真討論區 board，慢慢搬野上去。

開左個美股認真討論區（全民編輯留言區），巴打可以加野上去，周末有空會整理

記得用假名

記得要加左下面條link member先可以留言

P巴貼紙登報

開市前要唱國歌

飯錢靠晒連登仔契媽

有無人個GOOGLE SHEET股票功能都HANG左?

仲想返工, 扮工模式睇返尋日龍市同今日港股, 屌

yahoo api?

暴絲

咁靜

唔viac咪disca

怕死咪買pej

gme世界第一

美國十年期國債債券收益率
紐約證交所
1.635 +0.108 +7.09%

miss 左
ching 幾錢入

而家TSM咁唔抗跌

76

跌咁多 酒呀

say rip to me

大戶今晚會撚多幾次

ASAQ頂住個倉

弱雞啦
納指而家打左第一枝科興開始對債息有抗體
過兩星期打埋第2支 升到2都未驚過

錯po呀你地

ZN今日打穿
NQ 12300

班仆街唔整跌股市唔會收手
應該沽都左好多

明明兩者無咁強既關聯性
但股市一定 佢又肯定會跟住跌
班大戶重倉沽空到出晒面

唔知道幾時又有二五仔平倉呢
一日沽撚到國債咁

Diamond Hands 1.9%

Gme指住班fang 嚟笑

石仔即將強勢回歸起點

+27%

FK TSLA

幾時先賺錢呀

明年今日

BB咩事
訓醒大左兩歲

入錢咪正數

巴打你買左咩

一晚成長了

下星期會唔會再retest過

入錢

一晚又去返準備出世位

連xrx 都讚tsla
點解d股價仲未gogogo

btw 原來尋晚呂布一gel 即刻倒輸
功力同石仔有得fight

Vix 得 20

暴絲有冇入CPNG

又黎

係咪要不問價追Nxpi了

個巿強到完全冇力跌

跌唔落

輕鬆跑贏臭雞+0.05%

訓前-2000
瞓醒+400

下星期俾多次機會吖

早睏教又贏

CK都講Greensill

入了DD
SH one week

琴日彈返上去都-好多

道指龍撚到呢

道指又破頂
我地洗唔洗轉會

垃指

買美股真係會識多好多嘢

點解隻viac咁癲
琴晚冇聽你買

起身又數鎂

肯做廢老未

想架喇

對個市有冇影響？

費城半導體指數 (SOX)
股價 2965.09 漲跌 ▼-32.05 漲幅 -1.07%

連登半導體指數 (LISI)
股價 965.46 漲跌 ▼-12.89 漲幅 -1.32%

應該對Vodafone同Softbank影響比較大啫，應該無乜人買英國股票驚閪 CK 新片有講

我有一刻懷疑過D人其實係咪諗住入DIS 不過入錯咗 DISCA

CK新片啱啱先出 ching都跟得好貼
孫生又奶嘢

單野爆出黎都幾日前嘅事

To Anthony

我睇價係會連埋成交量睇
如果一樣嘢大家trade 緊500蚊
突然有少量trade 400
我係會無視佢

以為係迪加

星期一又要追貨

連郡交易員準備好迎接夏令時間未

可以早一個鐘瞓 滾動

精神呀

搖撚準備

克狗仲係度等緊裂口

食完晚飯就開市, 爽夾正

誤會真係唔出奇
不過知識型 channel Discovery 其實幾多嘢睇
有時真係唔一定局限睇電影
當然睇戲睇劇集都係一種娛樂

係啱啱入咗少少百度同SOXL

tsla啲造工差到死
黎緊咁多廠出ev 有得揀未必個個會用tsla
佢壟斷既時代已經過左 睇佢starlink會發展成點先係上策

有av睇即刻升幾倍

係咩？

如果有

幾乎升返哂
最後特價時段已過

豬死了
無大大力加倉

大力沽國債 仲未爆煲

已經冇人會再驚d 債息

下星期照加
比之前都算特價嘅

連郡舊愛ba龍一

想問路巴係咪全semi

god mother

@ruby 澳妹

我純鳩up 無特別睇好

納 15000-16000 走唔甩 如果龍到6月

戰勝歸來

TQQQ free money

not bad

如日中天

bot

教主

教主早瞓派又然

訓醒又冇事喇

penn viac

克狗penis sell完
升返先買

跌市最岩就就係買完貨就訓

依家轉會 好易左一巴右一巴

新一批tsla好左造工好多啦，再講佢地跟本壓唔低個價

其實廢老好多慢牛value 坐都夠中氣

瞓醒又變返綠燈

Cpng 經已沒意思
唯何不可以

BA 你地望幾多

估到早瞓都救唔到佢

Cls 仲有得跌

勁到

Spac都升返
真龍confirmed

penn入spy又要數錢

佢用哂去上市果一棍

Ipo 唔應該炒幾日先岩數架咩

Rain嬸邪9住佢

知性美？邊度知，睇過？！

又想all in契媽了
黑木清呢

ABNB IPO 之後都跌好多日

Benz架新電車好似唔錯。

催眠自己，會上番既

做咩啲風向又唔同晒

疫情不止則行情不止

同 P8 一齊做 CEO

綠咪開party
紅咪ifc

連郡心理學買股大法 未嘗一敗

一向龍友

一

唔知super heavy 要爆幾多次先成功呢

長期股東

super heavy測試啦咩

玩燈制點計？

Rkt p8都賺住走
就知跟佢無死

多謝尋晚放p8飛機既基金先

喺ifc 開party

繼RKT大船後又一力作
CPNG大船

恐懼情緒最大既敵人就係睡意
一訓醒就無曬事

咁快吹棒契媽
華爾街班友講的野要調轉睇架

搵返更西熊黎做先

連郡個個都識C朗轉身,當然轉得快

納dee技術上見底？

整緊bn1

左一巴右一巴

記得未有咁快，BN1的確係就快起好，但要SN11都試飛埋先，BN系列頭幾架一定會爆

龍友只係去咗打機
而家返黎勝利巡遊

ENPH
SFT

STNE

過幾日跌完就入

咁既進度 出年應該可以成支野試飛

想問無指係咩?

後悔個倉冇廢老股

呢個倉基本得廢老

後悔落左船

可能年中至年尾就有
不過呢幾個月都係睇SN系列多
SN系列進度太快已經直接取消SN12-SN14
由有重大設計改善既SN15-SN20取代
即係黎緊既SN11將會係最後一架第一代starship

想問下STNE有咩咁吸引，班巴西佬有錢消費咩，又貪污

你有跟我個倉買?

連郡驚左右一把，即係有排升

個倉追返10% 都仲差20% 先ATH

個倉係2020/6先開

有
STNE同SQ類似
主攻中小型商戶
加上巴西電子支付只得幾%
潛力巨大既市場加國家經濟發展快速
當然主因係我20幾蚊買落
已經翻左2倍唔介意繼續放佢係到慢慢碌

教主 知唔知佢一支prototype 燒幾錢

連郡風向又去返之前龍市
日日都見到有人問"xxxx好高搵唔到位"

20幾蚊買落

差ai u仲負緊
幾時先生性

viac只升不跌
年輕人有無反思跟石室遺憾買tsm

ai上緊黎啦俾d信念

買埋d傻閪股，買sqqq啦

具體唔記得，但對比下好平，因為全支都用不銹鋼起，低溫甲烷燃料又平，最貴係raptor engine

幾時幫石仔含

P蛇賣左CPNG未

SH的力量

Nq無料到噶

教主 我真的信了

未噶

賣講聲 接貨

上翻20先講嘢啦 臭B

上網睇過佢起得咁快
係因為佢個外殼係就咁人手焊接
其實安唔安全

戲院末日！迪士尼：新片在90日後就直接在Disney+ 上架

試飛無所謂

教主點睇佢既2個競爭對手

BA睇RSI,CCI 應該短期會回調
希望不成真

之前納dee跌到狗屎咁 佢都無乜事 好抗跌

未對STNE係巴西市場造成大威脅，拉大去成個拉美市場就係另外話題，成個市場仲有好大可發展空間，黎緊一兩年佢地係共贏關係更多，暫不擔心會由另一家直接擊敗另一間，但STNE係巴西內都係領軍人物

煉油廠同核電廠既piping 一樣係人手焊

二次上市 無肉食 你孖可能連息都蝕 一手黨就可以諗諗

係咪得我仲係負plug, ocgn, tpgy都未返到家鄉

"連登活躍股票月結加權
(完全體)" : 1382.33 , 3.90 , 0.28 %
連登Core指數 : 10422.56 , 532.88 , 5.39 %
連登支概指數 : 1543.58 , -5.79 , -0.37 %
連登光時指數 : 1144.37 , -0.88 , -0.08 %
連登舊經濟指數 : 1904.75 , 70.66 , 3.85 %
連登奢侈品指數 : 1614.49 , 31.29 , 1.98 %
SPY : 394.06 , 0.53 , 0.13 %
QQQ : 315.46 , -2.58 , -0.81 %
VT : 97.83 , 0.01 , 0.01 %
BRK.B : 260.02 , -0.91 , -0.35 %
ARKK : 126.68 , -1.95 , -1.52 %

係咪肯定回調已過 如日中天啦

新聞話tsm 唔太夠水用

連core大幅跑贏

負好多 多到今年只希望回本
1月進場
亂操作

好耐啦

日日都唔夠水用架啦

成個台灣半導體工業都唔夠水用啦

石仔肯penis sell未

你諗下當初點解會高追先啦

邊個教佢sh

尋日個倉都係紅 唔知點做到

RBLX冇得put嘅屌

你正視下個倉有乜，就知架喇

門巴屌醒左佢

不如正視下咩價位入

原來門巴先係戰犯咩

相愛坑殺

石仔百屌成蟲

一齊正視

要有心理準備債息仲會令市場短期有較大較多既波幅

波幅係好事
By 臭雞

如日中天派，早睏教，領旨

2021 Week 10 Performance

連登活躍股票月結加權指數(完全體): +3.71%
連登Core指數 : +8.66%
連登支概指數: -2.59%
連登光時指數: +0.57%
連登舊經濟指數: +6.76%
連登奢侈品指數: +6.46%
SPY: +2.72%
QQQ: +2.20%
VT: +2.61%
BRK.B: +2.71%
ARKK: +8.21%

FF
星期一日線
升穿20,30天線

石仔M體質

波幅咪嘅係向下 向上 向下 向上 向上

早睏教係如日中天分支
你永遠係榮譽教主

大戶:今日趺咁少 唔計 星期一趺多日

無敵家迷你指數: +8.74%

咁我唯有panic hold

琴晚最哭衰 係盤前 納期

真係開左股市 又唔係真係趺咁多

無操作既，依啲市瞓覺好過

大家睇唔睇好futu 我依家均價163 唔上唔落

連core 險勝阿木

琴晚大盤股都未搭台
D細盤股已經唱緊戲

Oh i say i love you,只望在圓頂加沽

中概無得輸
你個價尷尬既又

150 arkk 個陣發覺炒黎炒去都跑輸阿木, if i cant beat them, join them坐到依家不過晚晚鳩叫就得唔洗操作

唔知財報後會點

又賭

咁咪加倉囉

買支牛 抵死啦

真

長撚

放咗去
唔係你一定後悔

今個星期升到啪啪聲

冷門股Upst 17號er

落左船就係咁上
左一巴右一巴

我都想知

巴西佬GDP世界頭10 位南美洲經濟龍頭喎巴打

準備轉連core算
尋日-0.1% 半倉紅半倉綠
VERI 大戰 DNMR
仲有25% 先上返ATH

買廢老股算啦，tesla炒完架啦

參考下 thx

台灣起海水化淡好過啦

Penn 入左sp500

我prefer東南亞 印度多啲
不過已放入watchlist

依隻明明升到拍拍聲

但唔知係咪因為算舊經無乜連登仔講

上年有買已經可以財自

係擔心政治風險問題
個巴西總統上次換左石油公司老闆
即係全市大跌擔心interventionism

BA 落返嚟做底好無

今年70幾蚊開始留意佢 中間出出入入左幾次
今次細細地攞住先

下一轉炒核能
大家準備好未

半年後再入

p巴唔好咁啦, 我上船無耐咋

核能啟動半年vcp流程

覺得ba 短期會回到250

技術上出現嚴重超買

南美國家果種 周期性混亂

唔講得少

特別阿根廷

終於體驗到啲人夜晚返多份part time 係咩嘢感受
依排真係覺得自己健康差咗

p8又有內幕

今次核能insider料

搵返出嚟

博彩股 - 10日內包你賺20% - PENN

如果有印度SQ我都睇好 但未搵到
東南亞國家太散 語言又唔同 好難有一間公司食晒

真心勁

毛日有冇試過唔閪冧其實

大把

四巫日，別怕！
但其實呢，根據歷史統計，四巫日其實並沒有它聽起來那樣不祥。

美國國家廣播電視台 CNBC 就曾報導，分析平台 Kensho 的數據顯示，自 2002 年以來統計至 2015 年，四巫日發生時，市場通常一天內會上漲。所有標準普爾板塊當天通常也都表現良好，而波動率（以VIX指數衡量）在近 65％ 的時間內下跌，平均下跌1.8％。

另外，從 2002~2015 年，美股總共歷經 54 次的四巫日，在這 54 次四巫日下的股市的平均報酬為 0.2%，提供給讀者朋友們參考。所以說，四巫日好像也沒那麼可怕，或許你把它當成市場的修正期來看，就能更好地理解這一天的意義。

其實冇你想像中咁恐怖12月嗰次IXIC先-0.07%

上次好似都冇咩料到

邊度可以睇到成份股

真相就在歷史中
那麼真相究竟是什麼呢？我們回測過去2000年3月到2020年3以來四巫日的81筆資料，以結果回頭來驗證流言的正確與否，檢驗的方向是網路上最盛行的一種說法：「在四巫日時，美股市場的下跌機率較高，且波動較大。」

首先我們先來看一張圖，這是2000年以來四巫日的S&P500報酬(縱軸為%數)，想必大多數人看到這張圖的第一印象，應該是漲跌各半吧！事實上也確實是如此，在這81天之中，上漲的天數為43天、下跌的天數為38天。

其實post頂 trello好似有

其實五毛日都係波動大小小 唔一定跌

仲諗住入錢添

即係其實..都係買大細？

咁唔入金住仲諗住節食入錢

即係當佢同平時一樣就得

呢排周街都係 張旗style hea到同之前國安法一撚樣

透過這81筆資料，我們可以看到正負超過1%的當日報酬，在這81天中已經算是較大的報酬了。而在精確計算後，在這81筆資料中，正負超過1%的資料共有18筆，佔所有資料約18 / 81 = 22.2%。相對而言，統計整體S&P500指數從2000年以來的5,146筆日報酬資料，可以發現正負超過1%的天數高達1,421天，1421 / 5146 = 27.6%。四巫日的離群數字比例其實還低於整體平均比例。

四巫日波動中報酬>1%的比例
小於
S&P500所有日波動報酬>1%的比例

其實波動都唔係大 純粹係volume放大
純粹係ta派要睇distribution day個陣唔好誤會5毛日姐

真五毛日

有「南韓亞馬遜」稱號的電商巨頭 Coupang 周四 (11 日) 於紐約證券交易所掛牌上市，開盤後股價一度翻倍，是 Uber 上市後至今美國最大的 IPO，避險基金大咖朱肯米勒 ( Stanley Druckenmiller)、艾克曼 (Bill Ackman) 與軟銀創辦人孫正義都參與其中。

Coupang (CPNG-US) 周四以 63.5 美元價格開盤，比發行價溢價 81%，發行 1.3 億股，IPO 規模達 46 億美元，盤中一度再上漲至 69 美元，隨後漲幅收斂，最終上漲 41% 至 49.25 美元，市值達 845 億美元。

傳奇投資人朱肯米勒的顧問表示，朱肯米勒長期以來一直是 Coupang 的早期投資人。據 CNBC 引述消息人士表示，潘興資本的創辦人艾克曼也參與 Coupang 的投資。

此外，其他投資人還包含軟銀的包括軟銀集團創辦人孫正義，投資金額達 20 億美元，目前約持有 Coupang 約 3 成的股份。

軟銀願景基金投資人暨 Coupang 董事會成員 Lydia Jett 表示，Coupang 平台可說是南韓版的亞馬遜，並擁有優比速 (UPS-US) 的物流系統，以及 DoorDash (DASH-US)、Instacart 和 Netflix 的功能與優點。

據彭博引述知情人士報導，有別於以往 IPO 企業盡其所能於早期初期投資階段獲得投資人投資，Coupang 僅獲得不到 100 位投資人投資後便宣布掛牌上市；此外，前 25 大投資人更獲得 80% 的股，比大多數 IPO 企業比率還高。

Coupang 於 2010 年由現任執行長金範錫所創立，去年 Coupang 的全年營收約 120 億美元，年增 91% ，同年營運虧損為 5.277 億美元，比 2019 年下降 18%，比 2018 年下降近 5 成。

當係買隻東亞股分散風險都OK

週五 (12 日) 10 年期美債殖利率升破 1.6% 大關，繼續引動美股科技股的估值修正，一派市場人士分析，在 3 月底前美債殖利率似乎仍有再度急升的可能，因美債市場即將迎來一場大考：SLR 放鬆政策到期。

SLR 是什麼？

SLR 名為補充槓桿率 (Supplementary Leverage Ratio)，是商業銀行的資本充足率指標之一，自 2008 年金融海嘯爆發後，美國政府重新修改 SLR 規定，以對美國銀行業的額外槓桿行動，加以限制。

SLR 的計算公式是一級資本 / 風險資產，其中一級資本包括普通股和其他一級資本。

根據《巴塞爾協定 III》規定，對於總資產超過 2500 億美元的銀行機構以及國外銀行機構的美國國內控股公司，SLR 要求需要達到最低 3%，而摩根大通、花旗、美國銀行等 8 家系統重要性銀行則需要滿足更嚴格的 SLR 標準，最低需要達到 5%。

投資人可以怎麼應對？

對即將到期的 SLR 政策，可能導致 10 年期美債殖利率有再度急升的風險，恐令科技股再度承受估值重評價的修正壓力，而股市投資人或可以對此短線上的政策問題，使用 VIX 工具，來為現股部位提供對沖。

VIX 並不適合長期持有，但距離 SLR 政策到期是否獲得展延，目前僅剩約 2 週時間，在風險屬性上是屬於「風險期限已知」的短期風險，因此在短線上或適合交易 VIX 期限結構，透過作多 VIX 短端波動率，對 SLR 問題進行風險對沖。

圖片：
圖片：
SLR 問題為何恐引爆美債大危機？

2020 年 3 月新冠疫情 (Covid-19) 爆發後，聯準會 (Fed) 宣布重啟 QE 政策，且在疫情衝擊下，美國民眾紛紛手中資產轉為現金，這使得被列入 SLR 計算的銀行準備金要求大幅上升，銀行業只能被迫縮減信貸、債券等資產，來滿足 SLR 要求。

美國銀行業為滿足 SLR 標準，縮減對實體經濟的融資、貸款服務縮減，顯然不利美國經濟復甦，因此 Fed 等監管部門決定放鬆 SLR 政策，宣布將準備金及公債排除在 SLR 標準之外。

2020 年 5 月 Fed 與美國聯邦存款保險公司 (FDIC) 宣布修改規定，允許存款機構在計算 SLR 時可以不包括美債和準備金，從而增加資產負債表的靈活性，而監管部門對 SLR 的放鬆將於 2021 年 3 月底到期。

SLR 若無法獲得 Fed 與 FDIC 和國會允許展延，那麼以目前美國銀行業持有的公債部位計算，美國銀行業約需要回補 1.6 兆美元的銀行準備金，以滿足 SLR 指標需求，但由於一些銀行業倚靠一級資本來彌補資金缺口的難度可能較大，不排除銀行業可能需要賣出美債來降低準備金要求，此舉即可能導致 10 年期美債殖利率再度激升。

130蚊2盒

認真討論
星期一升定跌
竹廿
跌

美國財政部本周標售 1200 億美元公債的關卡順利過關，一周以來大致保持平穩的美國債市卻在周五 (12 日) 豬羊變色，10 年期美債殖利率再度陡升並突破 1.6%，對通膨失控的疑慮再度浮現。

10 年期美債殖利率周五盤中最高升至 1.642%，為 2020 年 2 月以來最高，美東時間 4 點左右回落到 1.626%，單日升幅約 10 個基點。30 年期美債殖利率也上升 10 個基點至 2.388%。

殖利率曲線趨於陡峭，2 年期與 10 年期美債殖利率差距為 2015 年 9 月來最大。曲線陡峭通常是經濟好轉的跡象。

BMO 資本市場利率策略師 Ian Lyngen 說：「美國總統拜登釋出『重返正常生活』的最新時間表，加重了債市的低氣壓。拜登提出脫離疫情的路徑，美國有望在 7 月 4 日之前回歸某種程度的正常生活。」

拜登周四簽署 1.9 兆美元刺激法案，美國民眾最快本周末起將收到 1400 美元現金支票，拜登並宣布將全美成人民眾在 5 月 1 日前接種疫苗，7 月 4 日 (美國獨立紀念日) 前恢復小型聚會。

美國財政部本周累計標售 1200 億美元債券，包括 580 億美元 3 年期公債、380 億美元 10 年期公債、240 億美元 30 年期公債，結果顯示需求仍存在，並未重演 2 月 25 日 7 年期公債標售疲軟、殖利率陡升並重傷股市的情況。市場似乎大致消化了大量湧入的債券，焦點轉向聯準會 (Fed)3 月 17-18 日的貨幣決策會議。

10 年期美債殖利率周五大致保持在 1.53%，但在歐股開盤前卻一路反彈、升破至 1.63%，回到 2 月底標售 7 年期公債的高點。

債市突然遭拋售

周五全球債市下跌始於澳洲，當地債券期貨在尾盤下跌，對美債造成壓力。大約同一時間，10 年期美債期貨被大額拋售，多頭買進看跌部位對沖，三股力量導致美債期貨賣壓湧現。

Nationwide Alliance Securities 分析師 Andrew Brenner 說：「正當債券標售順利進行，眾人以為債市將平靜一段時間，暴風雨突然降臨了。」

交易員關注下周的聯準會 (Fed) 貨幣政策會議，看 Fed 是否會對殖利率升勢發表評論。Fed 主席鮑爾多次強調殖利率上升反映經濟前景樂觀，但他 Fed 已經留意到這個現象，會對金融情勢造成實質衝擊，但他也並表示，如果債市「失序」，Fed 將會介入。

道明證券分析師 Priya Misra 說，市場之前一直在測試聯準會 (Fed) 的意志，「市場尚未『失序』，但在貨幣情勢仍未獲得控制的情況下，最小的阻力是要求更高的費用。」

投資人也擔心 Fed 即將收緊「補充槓桿率」(SLR) 的監管規定。去年疫情爆發後，Fed 豁免銀行不必把公債和準備金納入關鍵槓桿比率的計算中，由於本措施將於 3 月底到期，若 Fed 不再展延，大銀行將須提高資本準備、減少持有的證券和貸款，以滿足 SLR 要求。

法國興業銀行首席外匯策略師 Kit Juckes 說：「鑒於美國和其他地區的經濟前景大幅改善，債市正在尋找新的平衡，10 年期殖利率達到 2% 之前不會有太平的日子。」

same boat

想入一隻基建股

見好多youtuber推iea

有無人熟呢間

YES

係咪現價可以allin

收到咁唔入錢住 唔該晒No巴

如日中天教義

個個都話放水
其實係錢災
印咁多 都係用唔到

SE等睇入埋印度

但之前經驗 4巫多數正日冇咩變動
早一星期會有日急跌

屌上年keep住望佢輪迴係30-35
然後望住佢爆上

暴絲入咗未

未

即係張call maybe 仲有得救 唔使入錢住

如果有雪糕期貨暴絲是咪會all in

@sea limited

sea limited 700 30%shareholder

不如分享邊幾隻

正股無事, 期權另計

早咗一個月already

Ok fine

納dee而家好似之前跌果排嘅相反
升就升幾百點，跌就跌幾十點

有名你叫

最好跟之前一樣一棍上之後橫行一排張圖好靚

美股討論區又多一部高達

咁正日冇咩變動

想知小西sir一開始本金幾多，依家profit幾多%

問題係利息上升其實係錢少緊

佢真係隻隻都幾倍CLs

去mewe 睇第一張倉圖咪得

不問價掃

百佳 130=2盒=1L
OK 100=5小盒=500ML

我由港紙十萬開始開倉，我目標大概300隻，慢慢儲，用leverage 啜股票，Cash is for short, long good equity

食一、二棍 可能頂到 到第三第四棍就懷疑人生 最後清倉離場

雷公上星期淡到仆街就升到仆街

債息play玩完 大家準備4月破頂未

Yield 係低啲既

On9 我一個十字路口 有4檔

忠誠廢物出曬黎奶

印度

Tesla and Tata Power explore arrangement on charging infrastructure

覺得係會推動
但比大多數人預期差
炒1,2年 之後 會開始發現唔對辦

美國因為收地，法律，環保，地方政府有實權 好多因素
好多基建 唔係無錢 而係種種原因推唔郁
奧巴馬，Trump上台前 都話左要大搞

同埋美國經濟基本面好
唔需要用大量基建去推動就業同GDP

好深呢條數學題

2 大盒 定 10小盒
That is the question

價投百佳2盒大應該係撈岩低位
但係好多口味,邊隻好食

而家跟本就唔會加舊經濟 升到火箭先加 回一回你又驚到瀨屎 而家底位撈科技股 等道指回先走科技入舊經

起橋搭路基建play一直都係笑話
同埋唔做基建其實有時係好事
好似日本同香港一樣
日本搞好多新幹線同鐵路 淨係東京都overdeveloped用不得其所
香港就大白象搞到無晒錢

其實只要增加govt expenditure
針對特定行業做投資就得
Intangible其實都係infra
Eg tech research development
Ev charging solar plan個啲
幫啲產業擴張 增加就業其實好掂

焦糖

信暴巴,就買入焦糖

ummmmmmm...移民都唔好轉倉過去uk
咁onL79

等睇因為tesla車差電令印度電網崩潰既新聞

個個爭住表忠，驚少左直選議席會cut佢funding

我覺得會好多人偷電

好撚貴

德國4EUR 900g

why not both?
襯低吸納

話時話哈根大師係咪有分產地 近排見啲有mark 住made in France

澳妹同 梁家榮 台長 一樣咁 好文采

同你起哂d電纜 攞去買

散户指標

小事啦，有無見過人手翻新電池

hdb 升未

新航

睇過 土法練鋼咁制

係幾正

10雞wltf 佢而家止唔止一千

炒美股=夜晚份part time

左定右
左

日頭勁冇精神

你換轉諗會舒服d 炒美股先係full time

但係你移個時要報capital

今期有咩回贈你會員

其實值得欣賞

大陸以前好撚多

幾時可以夜晚搵多d 唔洗番日頭份pt

認同，佢果手焊錫係出神入化
仲要係以咁既工具同環境

因航

其地好似唔怕硫酸咁，成隻手隊落去

坦白講得左下可以

我都係10雞開頭

小心啲好

鉛酸蓄電池，又稱鉛蓄電池，是蓄電池的一種，電極主要由鉛製成，電解液是硫酸溶液的一種蓄電池。

Both

寶寶

以為唔洗屌7你？

靜啦仆街

KA不再

升又屌唔升又屌 米色拉

所以我之前先話對班9黎講佢地先係最危險，用車床可以整到槍，勁過大學ME畢業生

今年進場
輸好多

可能全部都quit曬

忠誠廢物

SH的人有福了

有D係9嫂，聽講好淫

15蚊企穩，唔屌你

想屌

岀黎做，會窮

築緊圓底？

SFT 變形金剛嚟架
早幾日仲係7.5
而家已經10蚊

你尋晚好夜瞓喎好似

打算入

收入增長合符公眾預期

新車黎講
honda e
Toyota 16號出6架新ev
benz eqa
mustang ev
golfe
點都對tsla銷量有影響
人地造車係基業 tsla玩新能源 唔同玩法

閪霖嘅時候係早睏教
千升嘅時候係如日中天派

平時我都好尊敬暴巴你 但今次真係唔得 新航世界第一

16啦屌

無人話無影響
係無出面公海班友吹到未日咁誇
中低EV比佢玩曬咁濟
佢係未來幾年仲係EV既領軍人物

已經習慣了

想睇人屌你

但我唔放心放D錢係香港 我覺得好不安下。。。

ft ?

我咩都唔知

小黃雞？

遲下應該都要

BUT 香港買TSLA 真係ON9
好多野都閹割左
機又冇得打 Netflix 又冇得睇

400

香港地買車本來就已經on9
電動車就仲慘啲配套唔夠
tesla已經叫好有專屬差電站
雖然都係床日無位

其實我一目緊
bb 唔算vcp緊 仲有未突破12

喂屌 隻手直接掂 跟住又辣熔d膠
磨到D粉又周圍飛 吸入人體
做一次restoration 短幾多年命??

無記錯嘅話 vcp 要至少三浪 而且最尾嗰個要差距唔大？

唔做無錢開飯直接無命

唔好講起新項目。美帝連普通公路 橋 機場都溶溶爛爛。 剩係整呢D都要好多錢

隱居山林 做原始人 種菜/養豬個D
自給自足算 仲長命D
會唔會咁樣比較好呀

會
我都想搵個地邊隱居好過
呢個世界太煩

成年無玩過

人都精神啲 帶動股市千升

同小妹過二人世界

BB 火箭升空最後招集

想問吓有貨做short call係咪最多只係交貨賺少咗，冇機會輸突？

前面有

今年想每隻股建倉都睇一次ER先
想買每隻股都多少少信心

起身飲啖奶就叫升空

我1雞起家

買咗dkng

個個受到風險既level都唔同
不過我就保守咗好多 舊經keep咗40% 諗住再加

Wtf 但無聽過你話option 好似?

原來market breadth 冇回過

我好鍾意睇印度佬煮飯 煮大大兜 煮緊個陣成堆烏蠅周圍飛 用手（那）食材... 唔怪得去親印度d人都話肚痛

星期一落返個位數啦

我屌
返西熊一唔小心成個外賣飛左落地

清啲構圖有料

即係好定唔好其實 但我見啲人又話唔洗理

點算？

黑起上黎

8蚊唔加

同返西熊個邊講佢會處理
係唔知會唔會扣錢

不過BB個莊都幾撚狗
利好消息出哂都可以壓住個價成2個月
唔了解間公司真係神早止蝕走左

月尾BB長大變成年人

佢比人拉咗未

想搭飛機了

屌一屌石

想搭定打呀青

生化危機真人重啟版電影搵阿差扮里昂?

無落過車

人生在世應當屌石為首投資為副

擊石隊集合

跟，條撚石sh同波波聯手引發大回調

屌那星無一個白人左膠到極點

波呀

唔怪得知成日聽人講收到o的外賣入面
一打開o的野飲都係倒哂出黎

resident evil: blm

邊個債息play玩完架
我都想佢收皮

10次有兩次都係咁

我第一次

amrs pltr izea lfmd

我那個係散曬係地下

咁點算

尋日stne輸完錢之後今日仲要輸多過外賣

牛市做covered call好似有啲on9 都係放棄算

尖沙咀龍門好食左 38蚊個紅豆朱古力西多真係無咩好投訴

影相比西熊睇
佢話會處理
係好似會扣一單人工

平時都係食三眼仔

好貴

閪熊會幫你俾
免費餐

你而家嗰單冇錢啫
再停你半個鐘機
食物自行處理

永遠炒到周圍都係

佢無停我

教主係咪犯太歲,坐邊隻邊隻就如日中天坐住

有人針對我

啲撚屌餐廳包得唔靚就會咁
再加埋啲好鐘意用保瘟袋嘅傻撚連入面瀉晒都我知就

無用過個垃圾保溫袋

有例湯跟果啲重災區
湯蓋壓爛漏湯係基本

我都覺,成日d餐廳外賣放得好唔穩,有d好既會放塊紙皮墊一墊會穩好多

唔買架單車代步送外賣?
就咁走黎走去送外賣睇到都辛苦

得罪人多

到目前為止，睇法都係冇變：

1/ XLE
2/ 小型股唔係目前焦點
3/ 本周入嘅連core，下周會走食糊

佢係計哂所有industry 好似上年9 10月
係所有股陰跌 所以變到低
呢家道指又冇咩跌 低極有限

單車好貴
先前西熊係副業無所謂
如果黎緊做多左可能會考慮買架

係呢到都成日被針對啦

其實要用保鮮紙包下

一教之主講依啲

平平地1000左右都有

求放過penny stock

人紅自然多是非

1000蚊可以買十幾股sft

教主送外賣真係咁好做咩

唔好做
但當搵多少少錢
反正時間任我編

一股TSLA都買唔到

好快就1000蚊買到1000股tsla

有市又唔點郁, 唯有訓住等,
無市又無野睇, 想有市

有熊市

下下用保鮮紙好唔環保+成本高,最緊要包保鮮紙都有可能會倒出黎
因為膠袋個底唔平有紙皮墊一定穩d

收工
今日連踩6個鍾2更

唔好呀，11.6 坐左好Q耐架

西熊

開股票班教人買2800

好多高達

單車無平㗎

食過 ?

依家啲嘢食都算穩定，我幾鍾意杯奶茶紅豆冰

咁都叫坐住？好似升番成2蚊

AMD跌左20蚊
STNE跌左20蚊
TSLA跌左300蚊

琴晚真係retest成功?

星期一又要爆買

石仔又中

RIDE 被hiddenburg research 唱衰
屌你同WKHS 兩兄弟多災多難

流定堅呀

下星期ath

柒唔柒啲。。
沽空機構話人地pre order 吹大
買家即刻出嚟反駁

又想俾人ss

個底有少少似 幾個月前既BA

Youtube係唔係多左好多廣告
連Adblocker都block唔到

我睇完段片喺度諗
有無野生綿羊
有既佢地點算
無人每年幫佢地剃毛

支牛真係好多白卡佬

我見好多人gel

你20年前？

呢隻嘢三流技術 pe 拍得住Tsm

彈左張單佢

成熟製程個margin好細，同造車差唔多

因新竹冇水加上發電機故障導致二月多次減產嘅二奶廠

用兩個ad block咪得

新竹大大個海都冇水
奇奇怪怪

想跟小西學野 搵倍升股

long put 行權洗唔洗好似long call咁留舊錢係到

定差價行權會自動入

又可以睇咸野了

呢隻唔會買得多啦
得閒拎啲散子玩吓咪算

長文 債息風波未完 仲有SLR

發現空倉休息真係好正 生活正常左好多

**************************************

美債殖利率可能再大升的風險：SLR 放鬆期限將屆。

相信大家最近關注市場，會發現 SLR 問題開始引起眾人注意，這確實可能導致投資銀行有「被迫拋售」美債的風險，故以下簡單寫一下本次 SLR 的風險成因，以及可以考慮如何對沖這個風險。

SLR 是何方神聖？

SLR 中文叫做補充槓桿率 (Supplementary Leverage Ratio)，是銀行業的資本充足率指標之一，而在 2008 年金融海嘯爆發後，Fed 與相關金融監管部門就大幅拉升了 SLR 要求，目的是要限制美國銀行業可能出現的過度槓桿行為。

根據《巴塞爾協定 III》規定，對合併資產總額超過 2500 億美元的金融機構，SLR 要求需要達到最低 3%，而對摩根大通、花旗、美國銀行等 8 家系統重要性銀行則需要滿足更為嚴格的 SLR 標準，SLR 要求需要達到最低 5%。

SLR 的計算公式是一級資本 / 總槓桿曝險部位，一級資本包括普通股、企業保留盈餘、特別股等所組成，其中普通股和保留盈餘視作為核心一級資本。

-----------------

為何投行有「被迫拋售」美債壓力？

在去年 3 月新冠疫情期間，美債市場流動性狀況迅速惡化，這顯示了交易商造市功能遭到破壞，同時，Fed 的無限 QE 政策，也令美國銀行業的資產負債表相應同步擴張 (如下圖)。

但是，伴隨著美國銀行業資產負債表擴張而來的，就是 SLR 監管下更嚴格的一級資本金要求，故當時美國銀行業為了躲避滿足一級資本要求，只好被迫縮減手中信貸、融資等業務，以降低風險資產，來滿足 SLR。

但銀行業降低信貸、融資等實體經濟放款，這就可能會阻礙銀行業金融仲介、造市功能，並令 Fed 貨幣寬鬆的傳導性變差，故 Fed 當時宣布出手解除了 SLR 限制，宣布將準備金及公債排除在 SLR 標準之外，

Fed 當時也強調，暫時放鬆 SLR 標準是為了允許銀行業適當擴大資產負債表，能夠繼續履行仲介和造市功能，不是要允許銀行業去做過度的風險資產槓桿。

問題來了，SLR 放鬆將於 3 月底到期。

目前來看，SLR 若無法獲得 Fed 與聯邦存款準備公司 (FDIC) 展延，那麼一些外資報告估算，美國銀行業可能需要回補 1.6 至 2 兆美元的銀行準備金，才可以滿足 SLR 要求。

對，哪來這麼多錢補？

所以可想而知，美國銀行業要在短期補足一級資本來滿足 SLR 標準，這並不容易，所以確實有可能銀行業會需要被迫賣出部分手中美債，以降低準備金要求，這也會直接導致 10 年期美債殖利率進一步走高。

-----------------

銀行業其實也有辦法解決 SLR 放鬆期限屆滿的問題，那就是發行特別股，來補足一些一級資本要求。

但發行特別股來滿足 SLR 標準這需要時間，並不是馬上可以做到，且也不可能單靠發行特別股就可以完全補足 SLR 要求。

故相信若 Fed 與 FDIC 等監管單位不願意延長 SLR 放鬆期限，那麼美國銀行業還是可能需要賣出一些手中美債。

-----------------

目前美國監管單位是否願意延長 SLR 放鬆期限的態度，可以說不是太明朗，像 FDIC 主席 McWilliams 已表態不太可能再延長 SLR 的放鬆。

但我認為啊，可能也不用過度緊張啦..

譬如說擔心 3 月底 SLR 放鬆期限屆滿且沒有獲得延長，那 10 年期美債殖利率就可能爆升到 2.0%..

這我是覺得不太可能啦= = 因為 Fed 最在乎的就是金融市場穩定。

我目前還是維持 2021 上半年 10 年期美債殖利率可能落在 1.7% 水平上下的預估。

而雖然說不用過度緊張，但若你部位很大，或許值得考慮避險一下。

怎麼避呢？簡單，作多 VIX 就可以。

因為距離 3 月底 SLR 放鬆期限到期僅約剩 2 週時間，這屬於極短期的已知風險，就很適合使用 VIX 工具，因 VIX 不值得長期持有、就只能短期避險。

所以啦，我想作多 VIX 期限結構內的短天期波動率，即可達到避險 3 月底的 SLR 問題。

-----------------

**補充說明，有投資朋友詢問，VIX 主要是對標 S&P 500，如何針對估值修正的重災區 Nasdaq 作出對沖呢？

1.S&P 目前權值股最高的還是科技股 FAAMG + TSLA，若把 2 個線圖抓出來看，其實這一波 SPX 也是有跟著修正，但當然沒有純科技的 Nasdaq 修正的多。

2.確實對標 Nasdaq 波動率的是 VXN，但若我們把 VIX 與 VXN 在這波估值修正的表現抓出來看，事實上兩者仍然是絕對同步，圖我放留言處。

計算這波 VXN 與 VIX 表現，藉以觀察 VIX 是否與 VXN 出現分化：VXN 自 2/19 至 2/25 (高、低點算) 漲幅達 30.35%、同期 VIX 漲幅為 31.02%，似乎 VIX 表現還些微高出 VXN 一點。

我想這或許是因為 VIX 仍然是目前對賭波動率裡面流動性最好的工具，這也可以顯示出，VIX 並非不能作為修科技股估值下的避險工具之一。

Cheers,
Allen.

tech有邊隻唔跌

已allin arkk同埋dis

不想努力了

仲以為啲錢轉番去nq之後就會直上添

伊隆麥斯係咪得罪咗燒山 燒山成日出片講佢

仲係避險短線為主 hard penny market

想入jpm但變相係賭fed唔出手 penny 可能買肉丸就算其他唔敢賭

其實債息同納指根本無關係

頭幾頁班大戶撚
真係大戶加基本面睇business就落注
hyperinflation

短線賭錢都係垃dee搏佢反彈
你長揸XLF無得輸 通脹債息長線只會愈黎愈高

好多都需要藉口justify點解輸錢

Fourth Quarter 2020

Gross Margin
TSM 54%
UMC 24%
Intel 57%
nvda 63%
amd 45%

唔認同inflation
但我認真呢幅圖個slope

個玉子餐

2021年嘅主題係Inflation

係呀所以我就9賭咗下星期會升
但如果fed 真係出手調低SLR 嘅咁債息唔係會跌返落去咩？

recession 先岩

penny好處係keep到錢入市場炒但size走得可以快

商品未到大牛市
有FCX, OXY, TSN

唔好諗咁多 短線賭錢都係睇市場情緒
者係賭運氣你會底部入到
中長線 (1-3個月既call) 先會有明顯risk event / policy影響
其實中長線錢更好賺 好似上年11月選舉risk無左
就行左個半年大牛 如果你係炒短線 好易shake off落左車上唔番

睇頭幾版我以為買股票有qe之後
所有計數估值都已經失效

玩激少少ＦＡＳ

Value doesn't matter until you realize it matters

我都覺得科技股未到底 仲可以跌多20% 輕倉上陣

In JPM i TRUST

5日左右夜晚一路睇美股一路操

係呀所以希望我張call酒到 不過我反而想知嘅係bond rate 咁升法其實NQ係咪以後唔洗玩 我想揾啲長擺

NQ 都有value stock

你預同上年既廢老股情況一樣
上唔番高位 盤整幾個月 再等個契機上
長擺ETF算喇 或者信仰Tesla

唔洗搞咁一多
根本all tna就得
新經濟升=大升
舊經濟升=大升
ytd60％+穩步上揚
已準備all in all 孖
跌既sh長揸就得
等如買spy，驚閪?
跑贏晒你地d愛股，專家
穩振又最穩振
根本無得輸
不服來辯

白蛇進化成綠蛇

One of the customer companies the report cited was E Squared. According to Hindenburg, the company is based out of a small residential apartment in Texas that doesn’t operate a vehicle fleet. Lordstown Motors has said the company placed a pre-order for 14,000 trucks.

E Squared’s Grosse says his company is a service that contracts with fleet customers, and says it plans to fill all of the orders for Endurance pickup trucks.

“We’re a legitimate service program,” he says. “We buy vehicles for municipalities and customers who don’t have large budgets to switch to EVs.”

稍為起下底 E Squared Energy Advisors
感覺唔多對路

3倍leverage bubble index根本冇得輸

琴日都係唔敢入科技股
硬係覺得仲未到底
希望冇錯

all in tna
除左穩定大賺
仲可以點輸
方法教左你地
唔信你睇住佢日日升啦

大綠字好呀護眼

諗起你吹奏xone

o的舊經penny開始有setup，新經未ready
又可以炒過

3倍sp500會唔會輸?
除左熊市，但一樣可長渣
tna而家升又升得多過其他
穩又最穩
唔受版塊影響
唔信你睇多幾個月
睇下有跑唔跑得贏佢

有無舊經penny推介 呢個方向正確

岩岩去操完 帶住口罩做 清毒下d 野就唔驚啦

有，一次買晒2000隻
tna，日日6 ，7%
過唔過引，開唔開心啊

野生綿羊識自己甩毛
圈養先唔識 因為特登配種返黎

唔會推介penny，太高風險
有翻咁上下經驗既話，自己有套簡penny既方法吧

夜晚操唔會無力咩

dsx
3個幾

真係唔知

無計呢排日頭無時間操

個官網真係頽左啲
啲合作公司logo 起鋸齒嘅

Duration 唔洗用calculus
不過DSE econ都冇教

買佢d肥牛真係肥到癲

dse econ 簡單到無得再簡單 點會考duration

計repricing同 maturity 我份野focus都係計個gap多

週末呢到咁淡既

waa 你仲悲觀過我

開始想跟西蛇買肉丸了 開始縮量

佢個解釋都唔合理

公司 linkedin 得 2 個 employees
佢係咪整水電師父黎嫁

2$ 唔買 3$bublle 4$先追

NET

關咩事

唔追啦但見佢日日都升

呢隻好好食
一食就成包咁食

之前止蝕咗

西蛇=dfv he in i in

係停唔到
就黎變返大肥佬

但食完好熱氣

一日一包

屌我都係
仲有個 corn 波都成日食

睇黎你都唔瘦

財演

泡菜紫菜
岩岩食哂成包
3pack

食唔肥
成日跑步

電子鴨

屌你咩
我曾經都好瘦

玩長跑好快瘦

which broker?

cardio 太多會無雞肉
男人就重訓啦

我都想知縮量咁點? 必升?

李雲迪徒弟李元玲不堪網上欺凌 半夜情緒崩潰電線纏頸

what we think xxx

what actually ... we trade our beliefs

自從武肺大爆發
WFH 咁耐
重左差唔多10kg

重咗十磅

小粉紅破產還裝逼！中國90後月存300塊，深圳月入3000怎麼活？

全國富有

成日係屋企舉兩下鐵就懶
轉身去左打機

打飛機減肥

無數嘅人喺度估
國債幾時反轉
國債唔同stonks market
呢個係一個最龐大, 簡單, 極有趨勢嘅市場
大家順勢而行跟住大戶brrr錢吧
fight the fed, chicken game

本身都無乜雞肉

本身想買張新電腦櫈
但啱啱見到教主話1000蚊可以買10股Sft
即刻唔想買了

你知我係邊個 一定唔敢串鳩我.jpg

牛定熊 ?

BTC Break Out

what if fed takes action?

GOOG巴好似short緊美債？Should be bearish

btc

印錢買長債，通脹to da moon

咩位?老秋?定台場

同啲淡友期望美帝聽日反轉跌到忘國有咩分別

trade with trend, dont expect god step in

名古屋

青蛇白蛇

上年四月

好少見GOOG巴打咁多字

原來已經咁癲
契媽40萬之約

junk bond, corporate bond liquidity
risk is different story

i dont see at this moment

要瘦
搞掂飲食個part先好講其他

老燒隻貓幾可愛

點解BTC概念股唔跟BTC走勢

重會變到想星期一快啲到

上個禮拜佢好似話Tesla如果一個禮拜升唔到20％避免唔到均線交叉轉勢

點知星期二一棍已經20％

picture is louder than words

聖母末日

50呀

點會 佢個model DCF起碼4-5

比特幣股 星期一又爆升了

大家知唔知新約得22卷架咋

牛籤仔

又有咩偉論?
想講聖經係你寫?

如日中天派經文

等緊你寫23卷

so TSM $220

有一卷隱藏叫創石記丫嘛